فرش زمینه سرمه ای یا زمینه سورمه ای به فرش هایی گفته می شود که پس زمینه و رنگ اصلی زمینه آن سرمه ای می باشد. اولین نکته ای که باید به آن اشاره کنیم این است که مفهوم رنگ سرمه ای زمینه فرش در بین کارشناسان فرش ماشینی با مفهوم رنگ سرمه ای از دیدگاه عامه مردم متفاوت است. آن چه بیشتر مردم به عنوان رنگ سرمه ای می شناسند، گونه ای از رنگ اصلی آبی محسوب می شود که از نیلی پررنگ تر و متمایل به رنگ سیاه است. رنگ زمینه سرمه ای برای فرش یکی از پرطرفدارترین و محبوب ترین رنگ های زمینه بین خانواده های ایرانی است. رنگ سرمه ای یک رنگ شیک و با جلوه بسیار زیبا است.

<a href="https://bit.ly/3fJs1IE"><strong>زمینه سرمه ای</strong></a>

فرش ماشینی زمینه سرمه ای طرح نیایش از جمله طرح‌های جدید و زیبای فرش کاشان محسوب می‌گردد. سرمه ای یکی از رنگ هایی است که خیلی از ما ایرانی ها آن را برای <em>دکوراسیون منزل</em> مان انتخاب میکنیم زیرا سرمه ای شیک و قاطعانه است. فرش زمینه سورمه ای در صنعت فرش ماشینی بیشتر شبیه مشکی می ماند. در انواع فرش ماشینی، بیشتر از دو نوع رنگ سرمه ای استفاده می شود. بله! همان طور که در عکس می بینید فرش زمینه سیاه همان  فرش زمینه سرمه ای است.

درست است که رنگ های زمینه روشن مثل فرش زمینه کرم یا فرش زمینه بادامی، فضا را پر نور تر و بزرگ تر نشان می دهند، دلایل زیادی دارد که خانواده های ایرانی تمایل بیشتری به انتخاب و خرید فرش ماشینی زمینه سرمه ای دارند.  تا چند طرح پیشنهادی فرشواره که با دکوراسیون منزل شما منطبق است را معرفی کنیم. سرمه ای و زرد دو رنگ متضاد تیره و روشن هستند که میتوانند به خوبی با هم ست شوند، البته بهتر است در استفاده از رنگ زرد خسیس باشید.

<a href="https://bit.ly/3fJs1IE"><strong>دیجی فرش</strong></a>

سورمه ای پرکلاغی و سرمه ای کاربنی.فرش ماشینی زمینه سرمه ای یکی از پرفروش ترین رنگ آمیزی ها در بین فرش ها می باشد. رنگ سرمه ای از از رنگ های شیک است و فرش سرمه ای در دکوراسیون خانه ها بسیار پراستفاده است. کته ای که در مورد فرش سرمه ای باید به آن توجه کرد این است که رنگ سرمه ای در بین عموم مردم به عنوان طیف آبی با رنگ پررنگ شناخته شده
